Aqui está um exemplo de código complexo em Scala:

```scala
import scala.annotation.tailrec
import scala.collection.mutable.ListBuffer

object ComplexCode {

  def main(args: Array[String]): Unit = {
    val numbers = List(1, 2, 3, 4, 5)
    val filteredNumbers = filterNumbers(numbers)
    val transformedNumbers = transformNumbers(filteredNumbers)
    val result = sumNumbers(transformedNumbers)
    println(result)
  }

  def filterNumbers(numbers: List[Int]): List[Int] = {
    numbers.filter(_ % 2 == 0)
  }

  def transformNumbers(numbers: List[Int]): List[Int] = {
    val transformed = ListBuffer[Int]()
    for (num <- numbers) {
      transformed += num * 2
    }
    transformed.toList
  }

  def sumNumbers(numbers: List[Int]): Int = {
    @tailrec
    def sumHelper(nums: List[Int], acc: Int): Int = {
      nums match {
        case Nil => acc
        case head :: tail => sumHelper(tail, acc + head)
      }
    }
    sumHelper(numbers, 0)
  }
}
```

Nesse código de exemplo, temos três funções: `filterNumbers`, `transformNumbers` e `sumNumbers`. 

A função `filterNumbers` recebe uma lista de números e filtra apenas aqueles que são pares.

A função `transformNumbers` recebe uma lista de números filtrados e retorna uma nova lista com todos os números multiplicados por 2.

A função `sumNumbers` recebe uma lista de números transformados e retorna a soma de todos os elementos da lista.

O método `main` chama essas três funções em sequência, passando os resultados intermediários para as próximas funções. No final, o resultado da soma é impresso no console.

O código também usa a anotação `@tailrec` para otimizar a função `sumHelper`, garantindo que ela seja implementada de forma recursiva em cauda. Isso evita o estouro de pilha em chamadas recursivas muito profundas.